**2006年恆春地震**，發生在2006年12月26日[UTC](../Page/UTC.md "wikilink")12時25分（[台灣時間](../Page/中原標準時間.md "wikilink")20時25分）。震央位於[北緯](../Page/北緯.md "wikilink")21.89度、東經120.56度、即[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[中央氣象局](../Page/中央氣象局.md "wikilink")[屏東](../Page/屏東縣.md "wikilink")[恆春地震站西偏南方](../Page/恆春鎮.md "wikilink")22.89公里的[呂宋海峽](../Page/呂宋海峽.md "wikilink")（[巴士海峽](../Page/巴士海峽.md "wikilink")）海域錄得黎克特制6.7級（M<sub>L</sub>）、深度21.9公里的地震。\[1\]數天後規模修正為-{zh:黎克特制6.8級;zh-hans:里氏地震规模6.8级;zh-hk:黎克特制6.8級;zh-tw:芮氏地震規模6.8;}-(M<sub>L</sub>)，震央位於北緯21.94度、東經120.56度、深度40.67公里\[2\]。[日本氣象廳](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")、[太平洋海嘯警報中心](../Page/太平洋海嘯警報中心.md "wikilink")、-{[香港天文台](../Page/香港天文台.md "wikilink")}-定這次地震的規模為[黎克特制](../Page/黎克特制.md "wikilink")-{zh:7.2級;zh-hans:7.2级;zh-hk:7.2級;zh-tw:7.2;}-\[3\]。[美國地質局則定為](../Page/美國地質局.md "wikilink")-{zh:7.1級;zh-hans:7.1级;zh-hk:7.1級;zh-tw:規模7.1;}-（[M<sub>W</sub>](../Page/地震矩規模.md "wikilink")）。\[4\]氣象局副局長[辛在勤表示這次地震是台灣西南外海百年以來錄得最強的地震](../Page/辛在勤.md "wikilink")。\[5\]

氣象局後來有對此次地震做修正，原來芮氏規模6.8提升到7.0。發生時間2006年12月26日20時26分21.0秒，震央位置在北緯21.69度、東經120.56度震源深度為44.1公里。在20時34分15.1秒時又發生芮氏規模7.0，位置在北緯21.97度、東經120.42度震源深度為50.2公里。

這次地震在[台灣造成輕微的人命傷亡和建築物損毀](../Page/台灣.md "wikilink")，但嚴重的災情在於造成多條[海底電纜中斷](../Page/海底電纜.md "wikilink")\[6\]，導致東亞區內[互聯網](../Page/互聯網.md "wikilink")、[國際電話服務受阻](../Page/國際電話.md "wikilink")。[聯合國國際減災策略署](../Page/聯合國.md "wikilink")（ISDR）主任布-{里}-斯諾形容此次地震損害海底電纜為現代新型態災難，對經濟及社會的衝擊極為沉重，並表示將與[國際電信聯盟](../Page/国际电信联盟.md "wikilink")（ITU）全面提升海底電纜的抗震標準。
\[7\]

## 歷次餘震

地震發生後，區內再發生多次餘震，當中達-{zh:5級;zh-hans:5级;zh-hk:5級;zh-tw:規模5;}-或以上的如下：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>時間</p></th>
<th><p>地點</p></th>
<th><p>規模M<sub>L</sub>（級）</p></th>
<th><p>深度</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2006年12月26日<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a>12:26:21.0</p></td>
<td><p>北緯21.69度、東經120.56度<br />
即屏東墾丁地震站西南方44.1公里</p></td>
<td><p>-{zh:<a href="../Page/黎克特制.md" title="wikilink">黎克特制</a>7.0級;zh-hans:里氏地震规模7.0级;zh-hk:黎克特制7.0級;zh-tw:芮氏地震規模7.0;}-</p></td>
<td><p>44.1公里[8]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1[9]</p></td>
<td><p>2006年12月26日<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a>12:34:15.1</p></td>
<td><p>北緯21.97度、東經120.42度<br />
即屏東恆春地震站西方33.1公里</p></td>
<td><p>-{zh:黎克特制7.0級;zh-hans:里氏地震规模7.0级;zh-hk:黎克特制7.0級;zh-tw:芮氏地震規模7.0;}-</p></td>
<td><p>50.2公里[10]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2006年12月26日<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a>12:40</p></td>
<td><p>北緯21.94度、東經120.4度<br />
即屏東恆春地震站西方35.4公里</p></td>
<td><p>-{zh:黎克特制5.2級;zh-hans:里氏地震规模5.2级;zh-hk:黎克特制5.2級;zh-tw:芮氏地震規模5.2;}-</p></td>
<td><p>25.0公里[11]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2006年12月26日<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a>14:53</p></td>
<td><p>北緯21.86度、東經120.39度<br />
即屏東恆春地震站西偏南方39.8公里</p></td>
<td><p>-{zh:黎克特制5.2級;zh-hans:里氏地震规模5.2级;zh-hk:黎克特制5.2級;zh-tw:芮氏地震規模5.2;}-</p></td>
<td><p>25.0公里[12]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2006年12月26日<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a>15:41</p></td>
<td><p>北緯22.09度、東經120.22度<br />
即屏東小琉球地震站南偏西方31.6公里</p></td>
<td><p>-{zh:黎克特制5.5級;zh-hans:里氏地震规模5.5级;zh-hk:黎克特制5.5級;zh-tw:芮氏地震規模5.5;}-</p></td>
<td><p>23.0公里[13]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2006年12月26日<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a>17:35</p></td>
<td><p>北緯21.78度、東經120.31度<br />
即屏東恆春地震站西偏南方50.4公里</p></td>
<td><p>-{zh:黎克特制5.8級;zh-hans:里氏地震规模5.8级;zh-hk:黎克特制5.8級;zh-tw:芮氏地震規模5.8;}-</p></td>
<td><p>32.6公里[14]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2006年12月27日<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a>02:30</p></td>
<td><p>北緯22.03度、東經120.33度<br />
即屏東小琉球地震站南方35.1公里</p></td>
<td><p>-{zh:黎克特制5.9級;zh-hans:里氏地震规模5.9级;zh-hk:黎克特制5.9級;zh-tw:芮氏地震規模5.9;}-</p></td>
<td><p>28.0公里[15]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2006年12月28日<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a>10:38</p></td>
<td><p>北緯21.96度、東經120.56度<br />
即屏東恆春地震站西偏南方19.1公里</p></td>
<td><p>-{zh:黎克特制5.3級;zh-hans:里氏地震规模5.3级;zh-hk:黎克特制5.3級;zh-tw:芮氏地震規模5.3;}-</p></td>
<td><p>54.5公里[16]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

此外，還有三個-{zh:黎克特制4.7級;zh-hans:里氏地震规模4.7级;zh-hk:黎克特制4.7級;zh-tw:芮氏地震規模4.7;}-、一個-{zh:黎克特制4.1級;zh-hans:里氏地震规模4.1级;zh-hk:黎克特制4.1級;zh-tw:芮氏地震規模4.1;}-的餘震。\[17\]

## 直接影響

### 台灣

此次地震，全島皆能感受不同震度的搖晃。位於[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[小港區的](../Page/小港區.md "wikilink")[中油大林煉油廠在地震後冒煙](../Page/台灣中油.md "wikilink")，一度懷疑和地震有關，但廠方否認和地震有關。\[18\]

唯一的死亡事件是[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[恆春鎮正興家具行倒塌](../Page/恆春鎮.md "wikilink")，一戶11口家庭有8人遭活埋，其中2人死亡。家具行老闆曾在第一次震動後逃離現場，但其後折返，結果家具行在隨後的規模7.0第二次主震倒塌。\[19\]而位於縣內二級古蹟[恆春古城在地震後城垣上的城垛](../Page/恆春古城.md "wikilink")（也就是女兒牆）共倒了15座\[20\]

位於[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[墾丁國家公園的](../Page/墾丁國家公園.md "wikilink")[台電](../Page/臺灣電力公司.md "wikilink")[核三廠因震波產生的加速度過大](../Page/第三核能發電廠.md "wikilink")，導致二號反應爐的警報響起。經人員緊急手動停機後，只有一號反應爐仍在運作、幸未釀重大事故。另外恆春地區約三至四千戶電力中斷。\[21\]

### 中國大陆

在[福建省](../Page/福建省.md "wikilink")[廈門](../Page/廈門.md "wikilink")，很多人從家中和辦公室走到街上空曠地方，不少人打電話向地震部門查詢。\[22\]此外，[福建](../Page/福建.md "wikilink")、[廣東沿岸](../Page/廣東.md "wikilink")（包括[福州](../Page/福州.md "wikilink")、[漳州](../Page/漳州.md "wikilink")、[广州](../Page/广州.md "wikilink")、[汕头等地](../Page/汕头.md "wikilink")）都有震感，其中[深圳经历史上最强震感](../Page/深圳.md "wikilink")。\[23\]有感地震還遠及至[江西](../Page/江西.md "wikilink")（[九江](../Page/九江.md "wikilink")、[南昌](../Page/南昌.md "wikilink")、[赣州等](../Page/赣州.md "wikilink")）甚至[武漢](../Page/武漢.md "wikilink")、[南京](../Page/南京.md "wikilink")\[24\]。
而在[香港](../Page/香港.md "wikilink")，據回報各區均有民眾感到[地震](../Page/地震.md "wikilink")。多處地方也有市民走到街上暫避。當中[深水埗警署更需要開放](../Page/深水埗警署.md "wikilink")[停車場安置居民](../Page/停車場.md "wikilink")。[元州街有兩幢相連的大廈](../Page/元州街.md "wikilink")，出現約5[吋闊的裂痕](../Page/吋.md "wikilink")。\[25\]
[香港天文-{台}-表示](../Page/香港天文台.md "wikilink")，這次地震在香港的烈度為修定[麥加利地震烈度表的第三至四度](../Page/麥加利地震烈度表.md "wikilink")。\[26\]

## 海嘯

### 台灣

在本次地震初次測得完整的海嘯波動，海嘯水位變動僅有25公分，第一次水位抬升15分後發生餘波，一小時之內共量得四次餘波，但沒有發生災害。
\[27\]

### 香港

這次是香港天文-{台}-制定海嘯報告和警告系統後首次發出了海嘯報告。\[28\]
天文-{台}-又指是次地震強度測得黎克特制7.2，且強調不會對香港構成顯著的影響。\[29\]

### 菲律賓

菲律賓東部錄得約1米高的[海嘯](../Page/海嘯.md "wikilink")。但隨後該地政府宣布海嘯不會發生。\[30\]

### 越南

地震發生後，越南當局呼籲沿岸一千五百多公里地區（廣平省中部至金甌省南部之間）之居民避難。但該警報在一小時後解除。日本氣象廳表示，太平洋發生海嘯的可能性已降低。\[31\]

## 國際電訊服務中斷

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Taiwan_Hengchun_2006_Seekabel.svg "fig:缩略图")
這次地震發生的[呂宋海峽是多條國際海底電纜的樞紐](../Page/呂宋海峽.md "wikilink")，距離[枋山的海纜登陸站不遠](../Page/枋山.md "wikilink")。\[32\]
\[33\]因此這場地震和繼後的餘震造成了[海底電纜故障](../Page/海底電纜.md "wikilink")，影響了[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[中國大陆及](../Page/中國大陆.md "wikilink")[韓國之間的電訊服務以及這些地區連到](../Page/韓國.md "wikilink")[美國](../Page/美國.md "wikilink")、英國的電訊服務。

這次通訊中斷，亦導致跨國金融服務公司無法連接海外電子交易系統，銀行間外匯交易無法進行，造成難以估算的經濟損失。受影響的[海底電纜包括](../Page/海底電纜.md "wikilink")：

  - [中美海缆於](../Page/中美海缆.md "wikilink")[台灣時間](../Page/台灣時間.md "wikilink")12月26日20時25分距离台湾枋山登陆站在9.7公里左右中断；
  - [-{zh-hans:亚欧三号海缆;
    zh-hant:法新歐亞三號海纜;}-](../Page/SEA-ME-WE_3.md "wikilink")（SEA-ME-WE
    3）于12月26日20時25分距离台湾枋山登陆站於9.7公里左右中断；
  - [-{zh-hans:亚太二号海缆;zh-hant:亞太海纜二號;}-](../Page/亚太2号海底电缆.md "wikilink")（APCN
    2）S7于12月27日00時06分距离台湾淡水登陆站904公里左右中断；
  - \-{zh-hans:亚太二号海缆;
    zh-hant:亞太海纜二號;}-S3于12月27日02時00分距离崇明登陆站2100公里左右（靠近台湾处）中断；
  - [環球海底光纜](../Page/環球海底光纜.md "wikilink")（FLAG）亚太系统于12月26日20時43分在韩国到香港段中断；
  - 環球海底光纜亚欧段于12月27日04時56分在香港到上海段中断；
  - [亞太海纜一號](../Page/亞太海纜一號.md "wikilink")（APCN 1）
  - [FNAL海纜](../Page/环球海底光缆#北亚环.md "wikilink")

以及多條國際海底通訊[光纖電纜在台灣以南](../Page/光纖.md "wikilink")15公里的海域發生中斷。\[34\]當時僅有亞太光纜二號（APCN
2）及法新歐亞三號（SEA-ME-WE
3）北段尚可繼續通信。\[35\]至於不足的語音電話及長途電話等，則暫以[中新一號衛星支援](../Page/中新一號.md "wikilink")。

### 台灣

台灣主要的電訊公司[中華電信表示](../Page/中華電信.md "wikilink")\[36\]，受到地震影響，台灣南部沿岸的海底電纜受到破壞，因此台灣通往中國大陆及東南亞部份國家的長途電話服務均受影響。\[37\]

經過搶修以及與各國協調後，中華電信於2006年12月27日UTC時間6時修復部份語音通話系統功能；[中國大陆](../Page/中國大陆.md "wikilink")、[加拿大及](../Page/加拿大.md "wikilink")[美洲近乎正常](../Page/美洲.md "wikilink")（詳細數值待公布），日本則由同日3時的11%提升至30%。此外，堪用的電纜只剩-{zh-hans:亚太二号海缆;
zh-hant:亞太光纜二號;}-及法新歐亞三號往北線路。\[38\]

12月28日，台灣方面表示已經修復15%的電纜，預計要需時3星期才會完全修復完畢。與美國的IDD接通成功率已由40%提升到70%、日本由30%提升至70%、中國大陆由10%提升至55%，香港30%，歐洲國家也提升至60%以上。影響最嚴重的東南亞國家，新加坡已達55%、泰國40%、印尼、馬來西亞22%，[中華電信將持續調度路由改善](../Page/中華電信.md "wikilink")。
數據電路部分，經與國外電信業者聯繫調度，當地時間28日中午以前所有到香港、新加坡及主要的東南亞國家的數據電路都已支援完畢。\[39\]

### 中国大陆

[中国电信集团表示](../Page/中国电信.md "wikilink")，中国通往美国和欧洲的线路都遭到破坏。但[Google仍可连上](../Page/Google.md "wikilink")，据说是[Google公司租用电信頻寬来作数据转发](../Page/Google公司.md "wikilink")，因而没受影响；[MSN无法登入](../Page/MSN_Messenger.md "wikilink")\[40\]，因此也有網民使用[QQ代替MSN](../Page/QQ.md "wikilink")，其他的外国网站均无法打开，使欲申请留学的中国学生无法登陆外国网站提交申请表而影响申请学籍。估计这种情况会持续几天，因为还要讨论先修复哪条光缆，及还有餘震，修理船难以靠近损坏的海底光缆。北京时间12月28日[中国电信与](../Page/中国电信.md "wikilink")[中国网通相关人士均向](../Page/中国网通.md "wikilink")[新浪科技表示通过借道](../Page/新浪.md "wikilink")[卫星通讯及欧洲陆路光缆部分国际网络访问的问题已经开始](../Page/卫星通讯.md "wikilink")-{恢}-复，但暂时无法统计具体-{恢}-復比例。同日10时，[中国网通方面表示经过与多个境外运营商的沟通合作](../Page/中国网通.md "wikilink")，部分通讯业务已近基本-{恢}-复，与世界多数国家和地区的语音通信已经陆续-{恢}-复，受影响的托福考试网上报名也已-{恢}-复，将如期进行，而经海缆通往香港方面的专线已经全部-{恢}-复。此外受损最严重的中美互联网电路已经恢复约6GB的传输量。\[41\]据媒体报道，因大部分私营网站的所有人无法登录外国服务器而无法续费，有上万個[.COM](../Page/.com.md "wikilink")[域名因到期欠费而被抢注](../Page/域名.md "wikilink")。\[42\]\[43\]\[44\]但此说法亦遭部分专家及《[中国日报](../Page/中国日报.md "wikilink")》向[CNNIC求证后的质疑](../Page/CNNIC.md "wikilink")，因域名到期后存在冻结期，域名因此实际丢失的概率很低，且CNNIC未向媒体作出“上千域名损失”的表态。\[45\]

#### 香港地區

12月27日凌晨過後香港普遍出現無法連接海外的伺服器和網站。[Google](../Page/Google.md "wikilink")、[雅虎](../Page/雅虎.md "wikilink")、[MSN](../Page/MSN.md "wikilink")、[百度等主要搜尋及門戶網站以及一些受歡迎的網站如](../Page/百度.md "wikilink")[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")、[Xanga](../Page/Xanga.md "wikilink")、[維基百科等都無法進入](../Page/維基百科.md "wikilink")，即使能連上也速度緩慢，而即時對話系統[Windows
Live
Messenger及](../Page/Windows_Live_Messenger.md "wikilink")[ICQ也無法使用](../Page/ICQ.md "wikilink")\[46\]，Google提供的[Gmail免費](../Page/Gmail.md "wikilink")[電郵信箱也不能登入](../Page/電郵.md "wikilink")。即使是[維基百科也因為位於韓國的伺服器不能連接](../Page/維基百科.md "wikilink")，曾經使用戶在上午的編輯出現困難，但到下午時連線已恢復，只是比平日的反應慢。

香港電訊管理局表示，這次海纜中斷是災難性的，有七條連接香港與外地的海纜受到影響，當中有六條斷裂，一條只維持有限度服務。他們呼籲市民如非必要，應避免瀏覽海外網站和撥打[長途電話](../Page/長途電話.md "wikilink")，以及使用[流動電話的](../Page/流動電話.md "wikilink")[漫遊服務](../Page/漫遊.md "wikilink")\[47\]。而部分用戶則透過位於[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")、[泰國](../Page/泰國.md "wikilink")、[阿拉伯聯合酋長國的](../Page/阿拉伯聯合酋長國.md "wikilink")[代理伺服器成功連上海外網站](../Page/代理伺服器.md "wikilink")。

12月27日入夜後，部分[互聯網服務提供商](../Page/互聯網服務提供商.md "wikilink")（ISP）更改系統設定，改用其他不受影響的海底電纜，香港到台灣、日本、韓國、美國等地的互聯網局部陸續回復正常。有不少用戶就各ISP對災難應變的反應過慢表示失望，指稱作為供應商，應該有一套針對突發事件的應變措施。但亦有其他網民指：由於用戶在不能連線後不斷嘗試，才會使已經收窄了的頻寬承受着過大的壓力。

[中華航空公司表示](../Page/中華航空.md "wikilink")，受到網絡中斷影響，他們需改用人手辦理登記手續。12月28日，由[香港到](../Page/香港.md "wikilink")-{[台北](../Page/台北.md "wikilink")}-的CI616班機需要取消。不論[金融業](../Page/金融.md "wikilink")、[旅遊業](../Page/旅遊.md "wikilink")、[航運業](../Page/航運.md "wikilink")、[進出口業](../Page/進出口業.md "wikilink")、[足球博彩](../Page/足球博彩.md "wikilink")、[網吧等行業都大受影響](../Page/網吧.md "wikilink")。

12月28日，[網上行](../Page/網上行.md "wikilink")、[香港寬頻](../Page/香港寬頻.md "wikilink")、[有線寬頻均聲稱已經修復](../Page/有線寬頻.md "wikilink")70%的互聯網服務，而台灣、韓國的網站均未如理想。然而，直到12月29日，很多網上行客戶表示仍需要[代理伺服器才能上外國網站](../Page/代理伺服器.md "wikilink")，部分更連本地網站都不能進入。網上行是香港最大的互聯網服務供應商，收費也是全港最高，不少人對他們的應變速度大感不滿，也有用戶以「網上行，一等收費，三等服務。」的詞句來表達他們的不滿。\[48\]
\[49\]

12月30日，網上行聲稱已經陸續轉駁數據通訊和新增額外頻寬，網絡服務將會有顯著的進展。\[50\]而[香港電訊管理局表示](../Page/香港電訊管理局.md "wikilink")，撥往台灣的國際直撥電話及漫遊服務，以及使用電話卡由本港致電海外的電話服務已恢復正常；撥往南韓的國際直撥電話及漫遊服務已恢復至正常水平的六成左右；使用電話卡由海外（台灣及日本除外）致電香港仍然嚴重擠塞；在數據服務方面，互聯網接駁整體上有若干改善，但大部分用戶仍遇上接駁速度緩慢的問題；本地電訊服務，以及與中國和澳門的通訊均屬正常。\[51\]

2007年2月14日，香港電訊管理局表示收到電纜營運商的報告所有因地震受損的海底通訊電纜的維修工作完成。\[52\]

#### 澳門地區

12月27日早上開始，澳門普遍地區出現無法連接海外的伺服器和網站。[Yahoo](../Page/Yahoo.md "wikilink")、[Google](../Page/Google.md "wikilink")、[MSN等主要搜尋及門戶網站以及](../Page/MSN.md "wikilink")[維基百科等都無法進入](../Page/維基百科.md "wikilink")，較香港的情況好一點，即使能連上載速度緩慢，而即時對話系統[Windows
Live
Messenger](../Page/Windows_Live_Messenger.md "wikilink")、[ICQ](../Page/ICQ.md "wikilink")、[QQ等均無法登入使用](../Page/QQ.md "wikilink")。到了下午及晚上，情況較為好轉，但也會出現短暫性中斷。

### 日本

日本[KDDI表示](../Page/KDDI.md "wikilink")，日本通往[東南亞的國際電話受到影響](../Page/東南亞.md "wikilink")。\[53\]\[54\]

### 韩国

[韓國一間固網及寬頻服務供應商表示](../Page/大韓民國.md "wikilink")，六條海底國際電纜受地震影響，访问中国的网站速度变慢。

花旗银行与汇丰银行的职员透露，银行的国际金融业务无法进行\[55\]

### 新加坡

新加坡的經紀表示，他們未能連接[紐約商品交易所](../Page/紐約商品交易所.md "wikilink")，進行石油期貨買賣。 \[56\]

### 美国

在美国，[Windows Live
Messenger](../Page/Windows_Live_Messenger.md "wikilink")、[AIM](../Page/AIM.md "wikilink")、[Yahoo\!
Messenger等各大聊天系统都没有受到任何大幅度的影响](../Page/Yahoo!_Messenger.md "wikilink")，但在美国的[QQ用户却遭受了不少登入的麻烦](../Page/QQ.md "wikilink")，不少用户表示无法登入，或者常常断线的现象。而访问从美国访问中国网站其中包括[MSN中国](../Page/MSN.md "wikilink")、[雅虎中国](../Page/雅虎.md "wikilink")、[百度等无法登入](../Page/百度.md "wikilink")，相反[台湾](../Page/台湾.md "wikilink")、[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[澳门](../Page/澳门.md "wikilink")，甚至部分[东南亚站点可正常访问](../Page/东南亚.md "wikilink")。美东时间29日凌晨已经有网民表示部分站点已经可以访问，但感觉不是非常稳定。就以[QQ的官网作为例子](../Page/QQ.md "wikilink")，起初可以正常访问是的该站的子域名，后面主站在多次刷新后也可以正常访问。

## 參見

  - [地震列表](../Page/地震列表.md "wikilink")
  - [2004年印度洋大地震](../Page/2004年印度洋大地震.md "wikilink")
  - [921大地震](../Page/921大地震.md "wikilink")
  - [海底電纜](../Page/海底電纜.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部連結

  - [主震](https://web.archive.org/web/20070103055946/http://earthquake.usgs.gov/eqcenter/eqinthenews/2006/uswtai/)，美國地質局

[Category:台灣地震](../Category/台灣地震.md "wikilink")
[Category:2006年地震](../Category/2006年地震.md "wikilink")
[Category:海嘯](../Category/海嘯.md "wikilink")
[Category:台灣海嘯](../Category/台灣海嘯.md "wikilink")
[Category:2006年台灣](../Category/2006年台灣.md "wikilink")
[Category:屏東縣歷史](../Category/屏東縣歷史.md "wikilink")

1.  [地震報告第95106號](http://www.cwb.gov.tw/V5/seismic/Data/quake/EC1226202667106.html)
    ，中華民國中央氣象局，2006-12-26
2.  [BATS](http://bats.earth.sinica.edu.tw/Special_Report/) Broadband
    Array in Taiwan for Seismology
3.  [香港天文台天氣稿第132號地震新聞稿](http://www.info.gov.hk/gia/wr/200612/26/P200612260195.htm)，[香港天文台](../Page/香港天文台.md "wikilink")，2006-12-26
4.  [Magnitude 7.1 - TAIWAN
    REGION](http://earthquake.usgs.gov/eqcenter/recenteqsww/Quakes/uswtai.php)
    ，USGS，2006-12-26。
5.  [芮氏規模6.7地震
    台灣西南外海百年來最大](http://news.yam.com/cna/life/200612/20061227736344.html)，中央社，2006-12-27。
6.  [亚洲电讯因台湾地震受到严重干扰](http://news.bbc.co.uk/chinese/simp/hi/newsid_6210000/newsid_6211600/6211617.stm)，BBC，2006-12-27。
7.  [專家指台灣外海強震損害海底電纜為現代災難](http://news.msn.com.tw/cna/cna_full_text.asp?yy=07&mm=02&dd=08&name=000030)，中央社，2007-2-8。
8.  [地震報告第95106號](http://scman.cwb.gov.tw/rtd/detailData_rtdin.asp?fileString=2006122620262170106&no=33&choice=-1)
    ，中華民國中央氣象局，2006-12-26
9.  位置規模修正，同下
10. [地震報告第95107號](http://scman.cwb.gov.tw/rtd/detailData_rtdin.asp?fileString=2006122620262170106&no=34&choice=-1)，中華民國中央氣象局，2006-12-26
11. [地震報告第95108號](http://www.cwb.gov.tw/V5/seismic/Data/quake/EC1226204052108.html)
    ，中華民國中央氣象局，2006-12-26
12. [小區域地震報告](http://www.cwb.gov.tw/V5/seismic/Data/local/ECL1226225352.html)
    ，中華民國中央氣象局，2006-12-26
13. [地震報告第95109號](http://www.cwb.gov.tw/V5/seismic/Data/quake/EC1226234155109.html)
    ，中華民國中央氣象局，2006-12-26
14. [小區域地震報告](http://www.cwb.gov.tw/V5/seismic/Data/local/ECL1227013558.html)
    ，中華民國中央氣象局，2006-12-27
15. [地震報告第95110號](http://www.cwb.gov.tw/V5/seismic/Data/quake/EC1227103059110.html)
    ，中華民國中央氣象局，2006-12-27
16. [小區域地震報告](http://www.cwb.gov.tw/V5/seismic/Data/local/ECL1228173853.html)
    ，中華民國中央氣象局，2006-12-28
17. [最近地震](http://www.cwb.gov.tw/V5/seismic/quake.htm) ，中央氣象局
18. [台灣接連規模6.7、6.4強震　高屏震度5級　全台強烈搖晃](http://www.ettoday.com/2006/12/26/91-2032827.htm)，生活中心台北報導，[東森新聞報](../Page/東森新聞報.md "wikilink")，2006-12-26
19. [台灣7.2級地震2死 港多人感震動
    市民怕「冧樓」跑上街](https://web.archive.org/web/20070214071318/http://hk.news.yahoo.com/061226/12/1yv1n.html)，[明報](../Page/明報.md "wikilink")，2006-12-27
20. 宋耀光，[恆春古城
    城垛倒15座](http://tw.news.yahoo.com/article/url/d/a/061227/2/8ieh.html)，聯合新聞網，2006－12-27。
21. [台湾核电厂紧急停机](http://news.phoenixtv.com/taiwan/2/200612/1227_352_55270.shtml)
    ，鳳凰網
22. [恆春地震廈門亦感震動](http://www.mpinews.com/htm/INews/20061226/ca22208c.htm)
    ，《[明報](../Page/明報.md "wikilink")》即時新聞，2006-12-26
23. [台湾南部海域地震福建、广东普遍有感](http://news.xinhuanet.com/society/2006-12/26/content_5535346.htm)，新华网，2006-12-26
24. [台湾南部昨晚发生级强震](http://www.njnews.cn/w/ca851866.htm) ，南京報業網，2006-12-27
25. [香港地震居民恐慌逃入警署](http://appledaily.atnext.com/template/apple/art_main.cfm?iss_id=20061227&sec_id=4104&subsec_id=12731&art_id=6657101)
    ，[蘋果日報](../Page/蘋果日報_\(香港\).md "wikilink")，2006-12-27
26. [-{香港天文台}-：天氣稿第147號 -
    地震新聞稿](http://www.info.gov.hk/gia/wr/200612/26/P200612260216.htm)，香港天文台，2006-12-26
27. [從恆春地震看國內建築防震問題](http://news.sina.com.tw/politics/bcc/tw/2006-12-28/083112270490.shtml)，新浪新聞
28. [香港天文-{台}-：天氣稿第137號 -
    海嘯報告](http://www.info.gov.hk/gia/wr/200612/26/P200612260204.htm)，香港天文台，12/26/2006
29. [天文台預計海嘯不會影響香港](http://www.metroradio.com.hk/news/news/20061226213407.htm)
    ，[新城電台](../Page/新城電台.md "wikilink")，2006-12-26
30. [台地震菲海嘯
    政府密切留意](http://www.chinapress.com.my/content.asp?dt=2006-12-28&sec=world&art=1228waa36a19.txt)
    ，中國報
31. [中央社：越南取消海嘯撤離警報，12/26](http://www.epochtimes.com/b5/6/12/27/n1570319.htm)，大紀元，2006-12-27
32. [中國國際海底光纜圖](http://gb.cri.cn/mmsource/images/2006/12/27/nw061227079.jpg)
33. [台灣附近的海底電纜圖](http://lordmi.memory-off.org/wordpress/wp-content/uploads//2006-12-27_134035.jpg)

34. [地震損電纜影響通信上網](https://web.archive.org/web/20070106201342/http://hk.news.yahoo.com/061227/12/1ywl6.html)，明報即時新聞，2006-12-27
35. [受台灣南部昨晚八點多發生的6.5級強震影響，中華電信擁有之國際海纜招致重大破壞](http://www.echinanews.com.tw/shownews.asp?news_id=73696)，中國網路電子報
36. [受台灣南部昨晚八點多發生的6.5級強震影響，中華電信擁有之國際海纜招致重大破壞](http://www.cht.com.tw/CompanyCat.php?CatID=275&NewsID=1090&Page=HotNewsDetail)
    ，中華電信公告
37. [中華電訊指地震影響台港及兩岸電話通訊](http://www.rthk.org.hk/rthk/news/expressnews/20061227/news_20061227_55_367293.htm)，[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")：今日新聞，2006-12-26
38. [七海纜震斷
    台灣對外聯絡癱瘓](http://news.chinatimes.com/Chinatimes/newslist/newslist-content/0,3546,110503+112006122800060,00.html)
    中時電子報，2006/Dec/28
39. [中華電調度路由
    台灣國際訊務持續恢復](http://www.rti.org.tw/News/NewsContentHome.aspx?t=6&NewsID=57820)
    ，央廣新聞
40.
41.
42.
43.
44.
45.
46. [地震損電纜影響通信上網](http://www.mpinews.com/htm/INews/20061227/gb31210a.htm)
    ，明報即時新聞，2006-12-27
47. [電訊管理局就電訊服務因海底電纜被台灣附近發生的地震損毀而受到影響發出聲明](https://web.archive.org/web/20090109183646/http://www.ofta.gov.hk/zh/press_rel/2006/Dec_2006_r3.html)，2006-12-27。
48. [香港網民對各大ISP表現的投票](http://www.discuss.com.hk/viewthread.php?tid=3093927)

49. [到12月31日為止各供應商連線到MSN 情況的投票（不計算用proxy）- 香港地震\! - 香港討論區
    Uwants.com：](https://web.archive.org/web/20070927172235/http://www.uwants.com/viewthread.php?tid=3205130&extra=page%3D1)
50. [網上行官方告示](http://www.netvigator.com/netvigator2003/images/061230_important_c.gif)
51. [香港電訊管理局新聞公報](https://web.archive.org/web/20090109172450/http://www.ofta.gov.hk/zh/press_rel/2006/Dec_2006_r7.html)
    30-12-2006
52. [香港電訊管理局新聞公報](https://web.archive.org/web/20070217181311/http://www.ofta.gov.hk/zh/press_rel/2007/Feb_2007_r4.html)14-02-2007
53. [台湾地震で国際電話に障害＝う回ルートを確保中](http://www.jiji.co.jp/jc/c?g=soc_30&k=2006122700357)，[時事通信](../Page/時事通信.md "wikilink")：今日新聞，2006-12-27
54. [KDDI Global Network
    Map(PDF)](http://www.kddi.com/english/business/oversea/pdf/kddi_gnm_en.pdf)
55. [外国籍银行业务麻痹](http://news.media.daum.net/foreign/asia/200612/27/joins/v15198045.html)，Daum新闻，2006-12-27
56. [新加坡石油市場受地震影響](http://www.mpinews.com/htm/INews/20061227/ea31723c.htm)
    ，明報新聞網，2006-12-27